●陳雲：梁振英不連任是好事嗎？香港人識點看政治嗎？

陳雲：梁振英不連任，是好事嗎？怎樣看政治，香港人識得嗎？和平時期的政治，政治是看政策、看領導班底，不是看元首的人選。北京來年對港的政策是什麼？新特首的班底是誰？這些才是理解香港政治的重要情報。葉劉淑儀或曾俊華之類做特首，只是執行北京對港政策，北京也會組織班底來輔助或箝制新特首。

陳雲：曾俊華是美國的人選，也是曾蔭權的手下，北京目前是由得民意醞釀，如果曾俊華做特首，比起現在的梁振英，香港人將死得不明不白。梁振英的敗政，都是曾蔭權預備好的，梁接手，順便將自己抹黑，擔負罵名，令曾蔭權可以退得乾淨一點。

陳雲：兩年前，我對梁振英的判斷。這篇文是在佔領旺角期間寫的情報分析，現在讀起來也是觸犯禁忌，其實是不應該發表的。我在文章中隱晦推斷：梁振英是美國新自由主義財團在香港的執行人，而那種吸血式的新自由主義，紅色資本也是從中取利的。

特朗普上台之後，改變政策，新自由主義沒戲唱。

唔明 點解梁振英會係美國新自由主義既執行人
佢唔係不斷打擊自由市場咩？

有無例子？

講到689 為左幫曾洗底咁
咁曾就唔會比ICAC查啦

打壓樓市買賣自由
不斷誘發政治風波減低香港對外資吸引力
點樣幫到新自由主義

你條痴線佬咁撚準就唔會輸幾百個馬位啦

你換邊個都好，格局不變，中央話事，下一屆都係小丑
要落實實際主權，香港先有出路

仲有間接推動本土思潮

你有腦嗎

咪又係服務跨國大財團利益

留意：中資企業來香港搵錢都係跨國財團

陳雲：新自由主義是什麼？泛民、財閥、紅色資本家、港英餘孽、土共，全部都是在新自由主義之下謀財。美國自由亞洲電台（三藩市）星期六將播出陳雲訪問特輯，略談其事。
新自由主義（neo-liberalism）認為政府權力及編制過大卻又缺乏效率，於是主張小政府、大市場，財閥連同政黨及高官在議會鼓吹政府無效率的言論，令政府出售公共資產或外判公共服務。由於政府的資產及服務的體積龐大而又必須維持高服務水平（所謂服務承諾！），故此承接這些資產和服務的，就是財閥組成的大型私人公司、附屬公司（財閥的子孫）、聯營公司（大小紅色資本家），也納入一點民間機構（政黨的NGO），聘請退休高官及政黨成員做董事、顧問及職員。

多謝補充

除左"梁振英不連任不一定是好事"係啱外

其他錯/FF到離哂譜

高過你

陳雲國師

等睇熱狗講：國師又中

陳豪賭一場？不了

中共座上客

無提供任何理據下批評或挑撥任何一方
裁定係分化撚
Blocked

國師又中

陳雲：中止網台節目 適當時候停面書戶口 「網上的我將會逐步消失，直至寂滅」
2016/9/7 —

Wan Chin
9月7日 ·
陳雲：各位陳雲haters，我告退了。Myradio《本土論壇》中止，往後僅有的兩個網媒專欄（雅虎網站、熱血時報），我也會在合約結束之後終止。
往後，只有我喜歡的人，才會在現場見到我。網上的我將會逐步消失，直至寂滅，包括這個我用了多年的面書戶口，將在適當時候終止。
（在此貼文留下惡性評語的，皇天擊殺，死全家。)

出年都未收皮

皇天擊殺，死全家⚡⚡⚡

做得好

😎😎😎😎😎😎😎

重有人理陳豪賭一場呢條傻鳩係咩心態

笑甚麼
你也是「分化撚」

咪戇柒鳩囉

出現了

真心覺得哩條友有d 煩 十足d 高登仔咁

夠班郁啲就屈陳雲痴線嗰班撚樣煩？

下屆特首的人選考慮
自 陳雲 | 三文治 – 2016年12月1日星期四下午1:01

曾俊華上京，不獲推薦選特首。星期一晚上，我在網台講過，北京這次起用的特首，與上三屆的考慮不同。

一、政治忠誠第一。不能再用現役的高級政務官。從董建華商人從政，但曾蔭權接任，用回英殖政府培養的官員，是政治倒退，也是丟中共的臉。不過老董下台，曾蔭權臨以政務司的首輔之身，臨危受命，還可以說的過去。

梁振英是中共安插在殖民地時代的特別人員，他接任曾蔭權，是靠近黨政系統的人員。此人雖然對共黨忠誠，老實執行命令，但將香港制度破壞無餘，民怨沸騰，也引起美國關注，而且結黨營私，令香港商界不滿。本來他在政治規訓之後，也可以連任，但中港經濟衰退在即，民怨加上失業浪潮，美國也更換總統，改變對華對港政策，一旦香港出事，並不是梁振英這種硬性子的人可以招架的，甚至隨時將危機加碼，招致境外勢力擾亂，香港大亂，禍及中國大陸。

二、政治歷練第二。特首不能再起用商人，否則梁振英時期的官商勾結，更形嚴重。而香港並無政黨執政的傳統，此地商人並無政治歷練。剩下的是靠近政府或者曾經在政府高層工作過的專業人員。

三、政治手段第三。香港經濟衰退，反而是香港可以推行民生舒緩政策的好時機，例如增持領展及港鐵股份，甚至政府回購部分公屋商場，都可以推行利民措施，商界在衰退時期也容易勸諭，放權讓利，地價也趨向平穩向下，故此新特首選對了人，加上更換梁振英時期的庸官劣吏，即使香港並無民主進程，但勉強維持穩定管治，也是大有可為。

又話收山？

話收山嗰個叫黃毓民喎

梁齊昕隔離房係唔係住左國師

笑左

國師好柒，係D熱狗先吹捧佢。